% Document: Curriculum Vitae
% Author: Aron Fiechter

\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{lipsum}

\usepackage{helvet}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[
	margin=2cm,
%	showframe
]{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage{makecell}
\usepackage{xspace}

\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand*{\arraystretch}{1.6}

\begin{document}
\section*{\Huge{ARON FIECHTER}}
\small{Curriculum vitae, aggiornato \today}

\newcommand{\codelounge}{\href{https://codelounge.si.usi.ch/}{CodeLounge}\xspace}
\newcommand{\reveal}{\href{https://reveal.si.usi.ch/}{REVEAL}\xspace}
\newcommand{\siusi}{\href{https://si.usi.ch/}{Software Institute, USI Lugano}\xspace}
\newcommand{\lanza}{\href{https://www.inf.usi.ch/lanza/}{Prof. Michele Lanza}\xspace}

\newcommand{\spacebetween}{\\[45pt]}

\newcommand{\USI}{\href{https://inf.usi.ch}{USI}\xspace}
\newcommand{\USIGeek}{\href{http://www.usigeek.usi.ch/}{USIGeek}}


\begin{center}
	\begin{longtable}{ r | l }
		
		\qquad\quad\\[5pt]
		
		%_____________________________________________________________________
		% Information
		\bf{\Large{Dati personali}}	& \\[2pt] \cline{1-1}
		\emph{E-mail}				& \href{mailto:work@aronfiechter.com}{work@aronfiechter.com} \\
		\emph{Presenza online}		& \href{https://aronfiechter.com}{Sito personale: aronfiechter.com} \\
									& \href{https://www.linkedin.com/in/aron-fiechter/}{LinkedIn: Aron Fiechter} \\
									& \href{https://gitlab.com/aronfiechter}{GitLab: aronfiechter} \\
		\emph{Data di nascita}		& 17 agosto 1994 \\
		\emph{Nazionalit\`a}		& svizzera
		
		\spacebetween
		
		%_____________________________________________________________________
        % Professional exp
        \makecell[tr]{\bf{\Large{Esperienza}} \\ \bf{\Large{lavorativa}}} & \\[2pt] \cline{1-1}
        \emph{Set 2021 -- Ora} & \makecell[tl]{R\&D Software Engineer presso \codelounge, \siusi. \\ Lavoro di ricerca in reverse engineering, elaborazione dei dati, ed educazione. \\ Lavoro di sviluppo usando varie tecnologie: React.js, Vue.js, Svelte.js, Babylon.js, \\ Spring Boot, Scala FS2 and FastParse, ARKit, PyTorch, OpenCV.}\\
        \emph{Lug 2018 -- Feb 2020}	& \makecell[tl]{Software developer presso \href{https://www.hegias.com/}{HEGIAS} a Lugano (CH). \\ Tecnologie usate: Node.js, Express.js, Sharp.js, Mongoose, React.js.}\\
        \emph{Feb 2018 -- Giu 2018}	& \makecell[tl]{Assistente per il corso \emph{Programming Fundamentals II} tenuto dal \\ \href{https://hauswirth.github.io/}{Prof. Matthias Hauswirth} all'\USI Lugano. \\ Il corso copre la programmazione ad oggetti usando Java.} \\
        \emph{Set 2017 -- Dic 2017}	& \makecell[tl]{Internship presso \href{http://www.comunica-sa.ch/en/}{Comunica IT Services SA} a Chiasso (CH). \\ L'internship consiste nello sviluppo di un'applicazione web application usando \\ Node.js e Polymer 2.x.}\\
        \emph{Lug 2017 -- Ago 2017}	& \makecell[tl]{Internship di ricerca presso la Facolt\`a di Informatica all'\USI Lugano, seguito \\ dalla \href{http://usi.to/i3c}{Prof. Evanthia Papadopoulou}.\\ L'internship include lo sviluppo di un tool grafico usando C++ e CGAL;\\ titolo: \emph{Implementation of Geometrical Algorithms -- The Farthest Line-Segment }\\\emph{Voronoi Diagram}.}
        
        \spacebetween
        
        %_____________________________________________________________________
		% Education
		\bf{\Large{Educazione}}		& \\[2pt] \cline{1-1}
		\emph{Lug 2020 -- Giu 2021}		& \makecell[tl]{Studente dottorando nel gruppo \reveal (Reverse Engineering, Visualization, \\ Evolution Analysis Lab), \siusi, sotto la supervisione del \\ \lanza.} \\
		\emph{Set 2018 -- Giu 2020}	& \makecell[tl]{Master of Science in Software and Data Engineering, \USI Lugano. \\ Tesi di master nel gruppo \reveal, supervisionato dal \lanza. \\ Thesis title: \emph{Assessing the Impact of Readability in Software Engineering}. \\ Laureato con \emph{summa cum laude} a fine giugno 2020.} \\
		\emph{Set 2015 -- Giu 2018}	& \makecell[tl]{Bachelor of Science in Informatics, \USI Lugano. \\ Progetto di bachelor nel groppo \reveal, supervisionato dal \lanza. \\ Titolo del progetto: \emph{University timetable scheduling}. Il progetto comporta la \\ creazione di un solver integrato in un'applicazione web.\\ Laureato con \emph{summa cum laude} a fine giugno 2018.} \\
		\emph{Set 2009 -- Giu 2013}	& \makecell[tl]{Liceo a Locarno, opzione specifica biologia e chimica, \\ opzione complementare fisica.}
        
        \\\pagebreak
        
		%_____________________________________________________________________
		% Informatics skills
		\bf{\Large{Competenze}} & \\[2pt] \cline{1-1}
		\emph{Generali}				& \makecell[tl]{Unix, macOS, Linux, sviluppo web, DevOps, CI/CD, GitLab, Docker, \\ ingegneria del software, reverse engineering, lavoro di ricerca, \\ programmazione funzionale e ad oggetti.}\\
		
		\underline{Linguaggi e framework}	& \\
		\emph{Avanzato}						& \makecell[tl]{Scala, Java, Kotlin, TypeScript, JavaScript, Python. \\ Spring Boot, React.js, Vue.js, Node.js, MongoDB, Pandas. \\ Docker, Docker-compose, nginx. }\\
		\emph{Intermedio}					& \makecell[tl]{Haskell, \LaTeX, Scheme, Pharo Smalltalk. \\ Svelte.js, Babylon.js, PyTorch, Spark, FS2, FastParse, GraphQL, ELK Stack.} \\
		\emph{Base}						& \makecell[tl]{C, C++, Bash, R, SQL, MATLAB. \\ OpenCV, Qt, OptaPlanner. }
		
		\spacebetween
		
		%_____________________________________________________________________
		% Languages
		\bf{\Large{Lingue}}		& \\[2pt] \cline{1-1}
		\emph{Italiano}				& Lingua madre. \\
		\emph{Inglese}				& Fluente, usato giornalmente dal 2015. \\
		\emph{Francese}				& Avanzato. \\
		\emph{Tedesco}				& Intermedio.
		
		\spacebetween
		
		%_____________________________________________________________________
		% Extra
		\makecell[tr]{\bf{\Large{Attivit\`a}} \\ \bf{\Large{extracurricolari}}}		& \\[2pt] \cline{1-1}
		\emph{Mag 2017 -- Set 2020}		& \makecell[tl]{Membro attivo dell'associazione \USIGeek, con ruoli organizzativi e di team leader. \\ L'associazione organizza eventi culturali e di intrattenimento come \\ la proiezione di film, serie TV, e serate giochi da tavolo.}
		
		\spacebetween
		
		%_____________________________________________________________________
		% Prizes
		\bf{\Large{Borse di studio}}	& \\[2pt] \cline{1-1}
		\emph{Ago 2018}				& \makecell[tl]{Vincitore di una di 10 borse di studio della Fondazione per le Facolt\`a dell'\USI Lugano \\ per seguire un programma di Master alla  Facolt\`a di Informatica.} \\
		\emph{Mar 2017}				& \makecell[tl]{Vincitore della borsa di studio Harley Davidson Club Ticino 2016/2017 per seguire \\ il secondo anno di Bachelor all'\USI Lugano, sulla base dei risultati del primo anno.}
		
		\spacebetween
		
		%_____________________________________________________________________
		% Interests
		\bf{\Large{Interessi}}		& \\[2pt] \cline{1-1}
		\emph{Musica}				& \makecell[tl]{La musica è il mio hobby principale, ascolto diversi generi e mi piace trovare artisti \\ meno conosciuti.}\\
		\emph{Scienze}				& \makecell[tl]{Mi interesso di fisica, filosofia, psicologia, e scienze politiche e sociali.}\\
		\emph{Cinema}				& \makecell[tl]{Guardo molti film e serie TV, il che ha portato alla mia partecipazione ad \USIGeek.}\\
		\emph{Giochi da tavolo}		& \makecell[tl]{Mi piace giocare a vari giochi da tavolo, uno dei miei preferiti \`e \emph{Magic: The Gathering.}}\\
		\emph{Science Fiction}		& \makecell[tl]{Le storie sul viaggio nel tempo sono le mie preferite, specialmente \emph{Steins;Gate} e \emph{Dark}.}
        
      \end{longtable}
   \end{center}

\end{document}